儀式後一列車隊駛上大橋 EOD出動「訊號干擾車」

港珠澳大橋開通儀式將於早上9時在珠海旅檢大樓舉行，國家主席習近平主持儀式。出席儀式的嘉賓，包括主管港澳事務的副總理韓正、副總理劉鶴等中央官員、全國政協副主席董建華、梁振英，香港行政長官林鄭月娥及澳門行政長官崔世安亦會率領特區政府官員出席儀式。

本港口岸方面，今早保安明顯加強 。早上7時許，東涌沿岸都有警員在高位戒備，所有碼頭亦有警員駐守，在東涌碼頭對開，有水警小艇戒備，其間亦見有5艘疑似飛虎隊快艇高速駛過，亦有直升機在橋面上空盤旋監視。《蘋果》記者抵達沙螺碼頭時，甫一上岸即被警員截查，隨後警員獲悉記者來意，登記證件及檢查隨身物品後，准許記者遠處採訪拍攝。

在大澳對開海面，肉眼可見隷屬廣東海事局的中國海事巡視船「海巡31」，在海上戒備。「海巡31」是一艘三千噸級的海上巡視船，總長度為112.8米，型寬為13.8米，屬無限制航區的國際航行級船舶，船上載有一架EC-135P2型直升機及一個供直升機升降的平臺。「海巡31」首次訪港於2005年月，當時進行了三天訪問。

在澳門方面，連接港珠澳大橋的路口，今早保安上則未見有特別加強 。

澳門係隔離都理鳩你, 香港咁柒遠戒備嚟做乜?

驚你跑過條橋去珠海搞事

On9到咁，示威者冇可能進入，防乜鳩？如果有飛彈你又做得乜春，做埋啲嘢兩頭唔到岸